(中伏啦) on9遊雲南

話說之前見到有唔少去雲南嘅post,加上身邊唔少人都話當地真係好靚。抱住去影相嘅心態,無點plan就踏上咗為期十日嘅旅途。去咗麗江，瀘沽湖，同埋香格理拉
飛機去昆明根本啦

大概二個幾鐘左右就到昆明，去到都差唔多七點半。因為打算直接去麗江，所以就直接去火車站。

走去問人機場點去火車站，原來要搭空港快線，聽到個名第一個反應：咁先進嘅

買咗飛啦，究竟係咩黎。

跟住跟指示行去，屌你原來只係巴士黎。問完一個姐姐firm架車係去火車站就上咗車。

等咗陣就開車，但頭先企車門嘅姐姐都跟埋上車，我第一個反應係：仆你個街，唔通係旅行團黎？

現場係全黑嘅，所以好曚

開咗車無幾耐，個姐姐就開開始好似啲導遊咁揸mic講嘢。

一開始佢就講啲歡迎黎到雲南呀，雲南係一個山清水秀…………個啲welcome speech。
講咗一陣終於入正題， 懶係好心咁提我地人生路不熟要小心中伏，而報佢地公司嘅團就至穩陣。講完就逐個走去問人地個plan係點，之後就比啲報佢地團就至醒目嘅advise。咁我地就求其講咗幾句，可能佢feel到我地係唔會跟團嘅人，個姐姐就再無理我地。大概9個字車，終於到咗火車站啦！

大陸啲城市火車站個條街都係咁嘅樣

放幾張相先，睇下有無反應

想同朋友去 total三個女仔
得女仔安唔安全？洗唔洗包車/自駕先去到啲靚景？
同埋分享一下住宿

啲相靚到咁都on9?

D相咁靚都話伏??

留名

好安全架。但因為佢每個景點都隔幾遠，所以都suggest你包車。
打算幾時去呀？去幾多日？
住宿嘅話等陣我會講到，比張圖你頂住先。

on9係指我

景唔錯，支持
樓豬巴定絲

基本上係大陸大城市同旅遊熱點都好安全
係驚好多呃錢喳
一定要開車，唔係好唔方便同浪費時間

影得好靚

幾年前跟當地團識個女仔佢係一個人去添
鎮入面有好多當地團報 可以格下價先決定 住宿你可以入屋睇左啱先住 我推介一間叫 2046/2048 太耐唔記得6定8 間野係上少少位望到成個鎮既景 鎮入邊冇咩好睇好行我覺得 真係冇野做就留起客棧飲茶或者去cafe

瀘沽湖正！ 可以留好多日hea下！

因為我地事先訂咗飛，去到火車站直接攞飛就得。不過香港人攞飛係麻煩啲，要去櫃臺攞，佢又開得少，排隊嘅人又多。

hea陣先！

hea咗陣上火車，我買咗硬卧飛，心諗應該同軟卧差唔多，加上我之前都有搭過大陸嘅火車，所以都有啲心理準備。

呢張係等緊入閘嘅時候影，個下feel到自己好似大陸春運返鄉下過年嘅民工

check完飛開始搵自己個位，經過軟卧個陣都覺得還可以，點知去到自己個位個陣

屌你成個開放式廚房咁，三層。

訂飛個陣我都知係三層，但無諗到張床係窄到無得轉身，而我仲要訓最上，上到去發現訓係到已經幾乎係貼住個天花板。
落床個陣要好似printer咁，將自己當係一張紙咁「print」出黎。sorry for 1999

開始接受現實後，又諗緊同房會係啲咩人。最先黎嘅係一對年紀大過我嘅情侶，好彩正正常常。到差唔多開車個陣，仲有2張床係空嘅，我開心咗下：唔通可以唔洗訓天花板。之後又有一對情侶趕到上車，佢地就係個2張床嘅主人

因為年紀都差唔多，我就同情侶b開始吹水，我一開口佢就問係咪廣東黎嘅，我問點解會知，佢地話廣東人講普通話嘅口音好易聽出。
傾咗陣，又要check飛，之後就訓教了
但其實都無點訓到， 因為有啲其他房嘅人仲未訓， 加上硬卧是無門的，真係隔離房放屁你都會知。 又有好幾次訓咗比架車震醒咗， 唔知係火車舊，定係路軌舊了。

因為海拔越來越高，所以最後係涷醒咗的。

天花板

到啦終於！！

期待著你的……

講得好啱！！
人生安全就ok嘅，不過財産就…

期待著你的回來 我的小寶貝
期待著你的擁抱 我的小寶貝

我會話 瀘沽湖個2日
係我十日入邊最好嘅

昆明先係最唔安全既地方

十扑 暑假嗰陣去咗瀘沽湖 大理 雨崩 麗江

兩條友踩單車環瀘沽湖 踩到傻

仲未睇到邊忽伏 , 樓主咁想舒舒服服去包成個房啦

Total 用左幾錢?
有你分季節去？

去到麗江，第一個感覺好涷
行出車站，同情侶b道別後（之後又係其他地方撞到）見到天氣好好，成個人即刻精神咗

係雪山呀

因為拖住gip,同埋無點訓，我call咗didi,諗住早啲check in訓陣先。

上車個陣發現司機係當地人，跟住又開始同佢吹水，司機開始同我講佢嘅故事。係一個好典型講點「捱」到而家有車有樓嘅故事

司機大佬話佢小學一讀完，就離鄉別井，攞住一百蚊人仔，就咁孤身一人出城市搵工，咩都唔識，又未出過城，得自己一個，就要面對生活。最後搵咗工廠做工人，頭幾個月因為要將人工寄返去屋企，無食過肉，甚至有次去偷肉食。一做，就做咗十年，期間未返過鄉下。
其實我覺得偷肉食點都係唔啱架啦。

但司機隻身去闖盪呢種勇氣，我而家都未有

同司機傾得幾開心

屌但最後比呢個司機水咗

有無曬傷？

未到呀大佬，
我唔係話要舒舒服服
只係希望唔好咁伏

香港呀
97前
同埋想講返去大陸唔代表認同大陸

之前去曬傷個頭皮 痛到傻

total用咗差唔多五千包所有
btw我算用得多
因為衰on9中伏

上年我都有去
不過自駕遊

有啲眼訓
聽日繼續

勁
係個到揸車唔辛苦咩
個人感覺路況麻麻
希望下次去可以自駕遊

唔係太辛苦
因為我都鐘意渣長途車

路途係一般般
由其是麗江入瀘沽湖個段

我都好想再去多次

係咪行髮夾灣個條
實有機會嘅

幾年前去過一次 真係好靚
唯獨最嬲既係 截的士去景點
十次有九次都會車我啲假景點
明明去盧沽湖 但又車左去第度叫騎馬

麗江有啲伏
雨崩世界第一

睇相用廣角多?

上年6月我都去左雲南

瀘沽湖 香格里拉真係好靚

真心靚，係古城太現代化

自己問題姐，乜都冇搵過，有咩咁伏？
況且唔係開左高鐵啦咩?
另外夜火車就買2-3一人高包咩，關埋門打飛機都得啦

LM 睇靚相

一開口就叫人包車, 又裝DIDI, 抵你中伏.

屋企人一年去2-3次話好正, 但我到而家都未去過
留名學野

你去過定點？
雲南係一定要包車 or 自駕
鍾意跟團另計

你啱 我都抵死
因為真係無咩plan過
只可以話 中下伏當經歷

呢兩年入瀘沽湖開左高速好去啲? 渣車係咪2-3粒鐘就到?
以前坐成7-8個鐘

真係有啲伏
雨崩今次無玩到咁入
但我好想去

打算五月尾去

幾年前自己去麗江住青年旅社
見間野好似唔錯咁, 係間青旅比埋錢報團,
到第2日聽到又有人問local團d資料
屌佢 聽到個價錢比我一截
可能見我唔係本地人 up個高d價位比我
去香格團時, 有個女健身教練都係一條友黎
個樣同身材都算可以下, 落雨時泊佢share遮
後尾住酒店又零零舍舍我同佢另一間酒店(其他人係對面街)
果晚好想拍佢門

點解話個司機水我呢，係因為本身諗住check in 先。 同司機吹吹下水佢又開始問我啲plan係點，咁我求其9up幾個麗江景點啦，當我講到拉市海時，佢就話可以即時車我地去，唔會收貴啲，又係到話朝早去好啲，因為無咁多人。

咁個陣我就未訓醒嘅狀態，比佢講2句就話好。

去到發現點解係騎馬嘅， 仲要有3個plan揀，咁3個plan都有拉市海嘅。咁我就揀咗中價嘅plan, 比咗$370人仔（記憶大概呢個價），擺低行李，就去騎馬了。

hi 馬仔 前面條友係負責拉住佢嘅

沿路騎緊一路上都好少遊客，同埋無咩景，係睇到啲田咁。之後開始上山，去到個茶水位就暫作休息。 一落馬，就有個女婦走上黎，問我要唔要朱吉力，話十蚊一袋，睇落去係個種彩色石頭look嘅朱古力，但好污糟，我就答咗句唔洗啦，我唔餓。點知佢話唔係比你食架，係比啲馬食架 最後我比咗十蚊佢，佢比2袋我，仲叫我唔好同人講 。

就係地下個啲彩色石頭

大媽們

呢個就係麗江嘅伏位
同一個團可以唔同嘅價錢
酒店 客棧 青旅 幫你報團個價錢可以差好遠

唔同機構唔同價錢都無問題
但屌你同一間野, 見你唔係本地人就比個貴既你
見中國人問就比原價

係呀，好好玩
飛住入去都要三個幾鐘

抖咗陣就騎番上馬繼續上山，最後終於到頂啦！！

望落去就係拉市海

到完頂之後就開始落返山，上落山嘅路程沿路係無景睇的。簡單黎講我覺得可以唔洗上山。如果想去拉市海直接去就得，唔洗特登騎馬

落咗山之後，馬伕就帶我去一個飲茶嘅地方。

環境係好山村feel，有風吹過就好多鈴鈴聲，真係好舒服。等咗陣有個「胖金妹」過黎沖茶。當地啲茶有種感覺就係佢明明用滾水沖，但飲落去又唔會覺得熱，個種甘甜嘅味道係幾特別。聽住風鈴嘅聲音，飲住茶，真係好舒服。突然，「胖金妹」又開始sell我地，話啲茶係佢地獨有。
雖然啲茶係唔錯，但成百蚊一包真係不了。同埋係景點買野真係會貴好多。

過咗陣就上咗車，終於去拉市海！

係呀
暫時都係手機影
我就一月去嘅

淘寶飛豬見到有$160拉市海騎馬tour
聲稱純玩 啲評分都幾高
想試下

頂
2舊有找

正常都上網報團，好少經人手報依家

自己去應該提早網上買定啲團定去到先同人拼好？

其實呢, 佢d plan 就得價錢唔同, 實際內容相同
據我所知,100蚊應該攪得掂(係4-5年前我去果陣)

好波 睇黎真係我on9

中哂伏
btw多謝樓主 有機會去都係自駕好
唔洗比的士老點

想7日左右 自駕遊定跟團好？

雲南千祈咪撚跟團,死得好快
得果7日,頭尾無2日,得5日,麗江+瀘沽湖都冇左了

睇唔出 天氣好同空氣好 手機影都好靚

呢個真
但等陣啲相會開始有分别

坐佢架van仔到拉市海，跟住就有一個拉市海嘅導遊帶我地行。一開始就幫每個人安排個編號，跟住好似點名咁叫1就1要應。又話佢講野個陣我地唔可以傾計。 個女導遊帶我地去第一個景點個陣，我頂唔住，自己行開咗。

呢個好似話一年只會燒1到2次。

呢個係供養佢地神明嘅地方

跟住我自己行行下，就開始影相。

fail咗

慢慢開始自己9fing

好似又係啲咩情人橋，但無情人，點解到到都有呢啲野

啲打卡位（天空之鏡）要比錢先可以入去，無去到

跟住就咁行咗陣，之後就回程了。

回程個陣坐個種大陸好common嘅細van仔，20蚊一條友，返麗江吉城。

返去個陣，聽個大媽司機講，而家起緊一個統一嘅拉市海入口，遲啲只要一入個範圍，就要比錢，騎馬個啲會被取締。

點解我覺得係好事

留明 四月去十幾日

可以玩好多地方

終於有得check in了。坐車到一早係火車上book嘅酒店，一開始驚唔識路但酒店嘅人好好出黎接我。

我揀咗個古城外嘅酒店。因為間野話可以睇到古城夜景，但去到發現係望到少少only

去到酒店就抖咗陣之後出去食野，問咗老闆娘有咩好食，佢推薦腊肉火煱同埋過橋米線。

酒店

我一坐低就跑上黎

因為都攰了，所以就求其揀咗間米線

都還可以，我都預咗出咗廣東省啲野食係油啲，佢個湯底係油雞湯咁。

行咗陣就覺攰，就返咗去訓。

好似無咩人睇

G持

多謝呀

上個月頭都同兩個frd去左

係幾凍得零度或者幾度

不過環境真係好靚

古城入面真係小橋流水人家

日日都係食土雞火鍋

呢個唔記得係咩黎

麗江古城其實都幾多bar 不過啲酒就唔多掂

玉龍雪山山腳 黎到呢度反而唔多凍

終於上到雪山 好Q多人

成個古城都好啱影相

我地係昆明飛麗江 300人仔一程

雲南都係我其中一個好想去嘅地方嚟
可惜出嚟做野太少大假

一定要去一次

幾靚 值得去既地方

留名支持，啲相好靚

請問樓主呢度係咪山腳？
好靚想去

呢度係古城入面 搭車去山腳要半個鐘到九個字左右

古城好靚就去呢度

第二日就係玉龍雪山，咁今次我都係柒咗嘅，比多人地差唔多一百蚊報咗個玉龍雪山團

去攞咗大褸同氧氣瓶之後，就正式出發！
同車有一對情侶，加2個女仔。

入景區前落車影咗陣相，上面係我fd用相機影嘅

呢啲就我手機9影，相入面係同車嘅女仔，佢一個人報團。

越近雪山就越黎越涷，我仲要帶唔夠衫。手套又唔見埋

同你一樣ON99去左騎馬
唔想曬埋D無謂錢 無騎過馬想試下騎揀左中價位Plan
到走時等巴士 同2個大陸仔傾計
佢問我有無講價..佢地揀左最貴個PLAN但只係比100蚊就攪掂

唔記得咩黎嗰個係古城入邊一間賣手信鋪頭嘅內院，夜晚好有feel，所以我記得。
wa你幾月去架，好多人咁

留名支持

一月頭去 我地都冇諗到呢個時間都咁多遊客

今年一月？
我係今年一月

個天好籃好靚

朋友
我地騎馬個原因一樣
祝我地下次唔會再咁on9

開心
有人睇
打多2篇先訓

06 年去過 ！ 果時去左兩個古城。住四合院 好有 feel

幾年前自己一個去過
真係好正

本身入景區要排好耐隊，但因為個導遊識人，佢開架車直接沖入景區所以我影相個陣都未有太多人。
第一個景點就係藍月谷， 啲水真係好清，好透。

山脚嘅停車場

藍月谷係一層層行落去嘅，咁入場個陣有分唔同門票，有得坐景區車個種要加五十。
但其實藍月谷唔係好大，我覺得行都ok。

你認真睇尾二個2張圖，個到已經計一層，即係我加咗五十蚊咪有張坐車嘅卷，我記得可以用5次。由尾一去尾二已經用咗一次

個距離大概係咁，我地成團人上車到落車都係2分鐘嘅事，成班人：吓？！

不過行得越落，影相越靚。

之後就到lunch time了

好靚呀

徐叔同女去真係好

呢啲相機影嘅
個陣有種行入咗wallpaper嘅感覺
身處係wallpaper入邊
真係好靚

就在這一瞬間 才發現 你就在我身邊⋯

去左咁耐 一認起雲南就會諗起佢

自己一個去好勇
有無中過伏？

想回到過去
試著讓故事繼續

聽日繼續

仲播緊
2013 年去又播,2015又播,2017又播
仲有小寶貝

其實仲有一首滴答
同紅薔薇

好靚

早幾個月前都自己一個人去左
原本諗住開Post寫遊記 後來都因為太忙放棄左
其實雲南都中規中矩 以大陸黎講 都值得一去嘅城市 雖說商業化了 但係特色味道都幾重 同埋價錢唔算貴 我11月去左14日 都係用左$5000 我覺得可以接受
束河古鎮

小布達拉宮

瀘沽湖

佢d古城n年前商業味都好重，好旅客feel

17年去過，都係去十日

咁都商業化？雲南算民風純樸

上年去過 我覺得係好撚抵去
靚到痴線不特止仲要幾平
商業化係避唔到架啦 但好多佢都保留得幾好
Btw樓主你地3個人硬卧既價錢已經可以住一間一人包廂三個人既有鎖獨立房啦
Btw 有無騎秏牛

坐火車呢下唔係中伏啦
人地d火車架架都係咁

G持！
如果帶住60歲娘親去 大家會推薦報團定自己搵包車

雨崩世界第一

自駕遊難唔難

我都去過 好中意呢度
Lm

Live咗
我兩年前去同女朋友去桂林都俾個司機伏咗
事源喺第一日落高鐵識嘅，佢見我地遊客，就話如果我地喺市內玩可以搵佢，40蚊一日
我見都幾抵，因為佢話我地玩緊嗰陣佢會去接第啲客，成件事好合理，我不虞有詐咁同佢交換咗we7
之後我地返返入市內玩就搵佢啦，佢就推薦我地去報個夜遊團，喺條江上面遊船河
咁都ok嘅，價錢都合理，無咩特別咁
到最尾一日，我地問佢咁市內仲有咩玩呀？我地search咗個乜乜王府，好似都幾出名咁架喎
佢：黎桂林邊有人唔睇水架，你有無試過朝早遊船河先？個景唔同架
咁我地見佢本地人就信佢啦
佢就提出話佢本地人買飛會平啲同埋有積分，幫我地去買

最後我地發現佢食咗我地夾棍，成一兩舊水
仲要嗰程船係勁撚悶，架船又爛，個景普通，個死人導遊仲猛咁喺度sell，慘過食屎

最後仲有，我地問佢市內邊度有正宗桂林米粉食，佢帶咗我地去間連鎖嘅，勁撚普通
我地問佢邊度有正嘅桂林辣椒醬可以買黎做手信
佢：好啊我識喎呢個
最後去咗街邊間超市放低我地
問佢點解黎呢度
佢：我唔食辣架喎

屌你老母最後我地自己去嗰個乜乜王府，勁靚，又多野睇又多野玩

如果無得揀要返大陸玩，真係唔好信人，大陸人一個都信唔過

唔好講到咁必然
女仔都係要注意下
尤其call 車個d
大陸之前都有女仔call車比人老強謀殺.....

相機影？

淘寶報團平好多嫁

其實上玉龍雪山山頂影相唔係最靚，反而下面果兩個低少少既咩咩坪影住d牛同雪山背景仲靚

洗鬼包車咩
大把旅遊巴去唔同地方

當地會有d人拎住張卡片
話10蚊人仔帶你去騎馬仔
咩有情人湖果d
車你到左就會有d北佬就出黎sell你
獅子開大口800蚊一個人
可能我當時係淡季去 最後我講價講到$50一個人
最尾俾佢屈多我10蚊話買保險 見十蚊豪俾佢
我出返去麗江見到當地旅行團賣$50一個人包午餐
你一班女仔去小心d
我係麗江去香格里拉 出火車果陣
見到有兩個女仔無車 我叫的士車埋佢地
佢地係內地人 係騎馬仔果到俾人屈左$550一個人
結論：一定唔可以拎卡片！我諗返點解咁大膽講價 俾人溶左咪仆街我講價講到話行返去麗江都唔會咁貴join

其實唔洗跟佢哋報
自己用淘寶可以報
價都唔洗格
全部團根本都係一樣
只是報名方式唔同

去到再上網買

無野了 當我無講過

雲南唔建議自駕
大把山路 又難渣

一見到大陸地方已經不了
我知變左好多，但一諗到極權國家領土
仲有D蝗，即刻反胃
不了

你係咪執過啲相(我唔識分)
硬係覺得去到一定無你影得咁靚

昆明真係好撚多塵

我都好鍾意麗江
上次去瀘沽湖 兩日都落雨 睇唔到日

搵下有冇譚仔

15年on99一個人去完
冇跟團下去玉龍雪山
人生第一次睇落雪 仲要係大雪
但全身著得三件薄衫
凍到仆街
租羽絨又覺得貴到on9
成個行程識左好多一個人去既女仔

Lm

我同一個女仔朋友都去過一次
真係好靚

LM 樓主啲相幾靚！

好想去

我去果時都係 天陰陰
一來一回坐左好耐車

樓主影相真係好靚，搞到心郁郁想去
d相有冇後製過架？

11年去過，相同現場的確係咁上下靚

岩唔岩一班朋友5-6個一齊去？

機票幾錢？

有冇甜

中招嘅都係一個女性，三個去都好安全而家可以一鍵報驚線路偏差又問你報唔報，結束地點差50米都問你報唔報驚，不過自己開車仲爽，廢事等車啦。

留名追po

雲南其實幾靚同埋啲人都唔似其他中國城市 3年前去個陣坐的士 嗰司機播張學友 話呢到都幾多人鐘意廣東話

岩岩追完,估唔到大陸有D咁靚既地方

冇啦但麗江啲bar cafe 門口都會寫住艷遇 你懂的

兩年前去過 淨係去左好少地方
但好多都好古色古香 好chill
淨係坐湖邊都可以坐一個下午

樓主用咩相機影相?

媽呀 一起身多咗好多人

講返其實有人問包唔包車好我講返我自己嘅情況就係城市去城市之間係坐巴士的，e.g麗江去瀘沽湖。

咁係個城市入邊，我就係包車or didi
e.g環瀘沽湖
有唔少人話雲南旅遊大省，交通已經好發達，其實全程唔洗包車都得，呢個我都知。但我包車其中一個原因係想停就停，見到想影相嘅地方我可以叫個司機停，落車慢慢影。
同埋我唔係幾中意同大陸人同車，所以先建議人包車，成車自己fd，我諗會開心好多

當然呢個只係建議，每個人都有自己旅行嘅方式。 另外啲相無特別講嘅話都係手機影的

孟獲
祝融

好正 本身都好想去
宜家俾你搞到衝動左

去啦，呢種地方一定要去睇一次。

遊呢D地方不如去日本算啦

g持

2個月後都會去
想問下樓豬啲上網係點搞, 你買咩電話卡
同埋住邊間酒店

拉屎海 大伏
我當年好似250人仔 騎馬連船仔

行完藍月谷就去食lunch啦
個lunch係好普通嘅臘排骨土雞火鍋，所以我無影到。食緊個陣就我地7個一團人自己一張枱，跟住係藍月谷因為影相，所以開始有傾有講，2個女仔一個北京黎一個湖南黎，而情侶就係雲南人嘅，同我一樣仲讀緊書。而湖南黎嘅女仔已經玩咗半個月，原來佢係自駕遊經廣州玩到黎雲南。 係呢個時候，我發現係火車上識嘅情侶b係隔離枱，本身想過去say個hi，但見人地有講有笑，都係唔好打攪人。

食飽就開始上山了，呢個時侯導遊話唔陪我地上山，因為山上唔比導遊入去，記住要帶氧氣樽，有高原反應好快啲落反黎。

咁我地7個人就自己揸住張飛，去搭攬車上山了。

上緊個陣就算覺得無野都要索一索，因為個海拔上升得好快。

上到山了

北京姐姐：快啲幫我影！

拉屎海真係伏

雲南真是好靚
之前去冇玩埋香格里拉
有點遺憾

上年五月尾六月頭都去咗十日，去埋大理瀘沽湖真係冇得輸，可惜我去嗰陣天氣麻麻地城市嚟講一定香格里拉最正，最有古城同少數民族feel

大陸自駕咁勇

支持樓主
好睇, 啲相又影得靚

生食?

唔係啦，佢係倒落去滾湯到

好正
搞到我陣間想食米線

樓主影啲相幾靚
不過如果真係去要好小心
一唔小心就俾人水咁款

我建議咩都上網check咗先比較好

lm 很想到無邊搜索

唔好想啦，起身行啦

好想再去多次雲南
後悔冇去到瀘沽湖同雨崩

可唔可以借嚟做wall paper

Btw唔知樓主會唔會去大理古城
嗰到酒吧街啲人勁nice
以前去同個老闆同啲客劈咗一晚酒
最後仲變咗傾心事加we7

攞去啦
今次無去大理，去咗香格理拉

巴打支鏡唔夠wide

雲山復活節去仲有無🤔

雲南啲女

食住晏 睇樓豬個post 真係特別好食

G持

去旅行姐做人唔洗咁偏激，太偏激會見小做小好小錯過好多野

四月去, 留名

樓主有機會嘅話 去埋西藏啦
西藏D景就真係

上到雪山反而無山腳咁涷，我地自己7個人都算玩得埋，全程7個一齊行，一齊玩。見到其他團啲人都係分開自己單機

咁大個人第一次上雪山，有啲唔現實，因為之前都係隔住個mon睇

好多紅色人，全部著咗大褸。

影完相之後開始上山，記得上山個陣唔好上得太急。如果自己無做開運動嘅話係山腳最好買多支氧氣樽，因為上到山啲野全部貴到變咗打劫咁。

行呀行

咁行行下，北京姐姐開始喘晒氣，咁我就話抖陣先。我又攞部手機出黎影相，點知突然feel到後尾枕比好涷嘅野打中，我轉身一望，原來條友自己係地下執起啲雪球dum我

我當然要還拖啦，即係除手套dum返佢，最後7個人一路dum住，一路上山

上山個陣越黎越大風，啲雪吹起晒，吹過黎又涷又濕又有啲雪。隨之而黎嘅係好多人：嘩 。

吸我支嘢仲要dum我

成座山嘅人:嘩!

聽導遊講長期都會有，但我一月去個陣就最多雪。 夏季啲雪會少好多

雲南要入埋香格里拉同落埋去西雙版納先叫完滿

巴打覺得遊瀘沽湖定香格里拉好？
時間有限去唔到兩個地方

北京姐姐有無以身相許

on 9 先番大陸

lm
前排搵哂資料諗住6月同屋企人去麗江 香格里拉
點知老豆話請唔到太多假(因為佢想去多d地方 9日去得好少)
搞到一場歡喜一場空

瀘沽湖好多人話去到冇想像中咁好睇
有得揀一定香格里拉
利申兩個地方都冇去過 但plan行程果陣搵過資料

大陸都去，屌你

未去過好多人話

唔係做開運動先容易有高原反應咩？

瀘沽湖我覺得好正，希望今晚可以講到。

我都唔知實際係點，個陣有反應嘅都係自稱無做運動啲人。
求教

瀘沽湖同香格里拉都係雲南必去

想問下騎馬辛唔辛苦?
係真係有得坐住佢慢慢行? 定係用腳夾住隻馬快跑?

我2,3年前去果陣
D人偏向鍾意束河多過麗江
好似無咁商業

你講「返大陸」係咪姐係認同大陸係你既地方

好少可見連登冇咩盲反撚

咁你地咪批鬥囉，。
比人抖下得唔得呀連登仔

留名！

唔洗理佢啦樓主 傻下傻下咁

我月尾會去呀
但上網睇話3月香格里拉都仲係落緊雪
要夏天去先靚， 唔知岩唔岩呢

除此啦 束河相比起大妍真係靜好多
個感覺都正D

lm

慢慢行, 個屁股要跟住郁,
有馬夫拉住隻馬, 唔會比隻馬跑,
一黎驚你捉唔實跌落去, 二黎對隻馬冇負擔
騎得果40分鐘, 一d都唔會攰

唔落雨就得啦.........
我上年去香格里拉有日租咗電動車環納帕海，仆佢個街一時落超大雨一時又勁好太陽，比個天玩殘

唔識搭地鐵?

因為夏天先有花海（好似係）

瀘沽湖湖景住宿400起跳 係咪正常？
同埋walk in 定訂左先好啲？

睇完巴打個post
覺得當年行程太趕鴨仔
好似miss咗好多嘢

睇你旺季定淡季去
我個陣250左右

昆明-麗江而家有D車上

當年好細個嗰陣去過
全家人無人諗到玉龍雪山會好凍，結果要着條短褲仔上去
嗰年山頂仲要融雪光禿禿，勁膠

屌你老母，香港靚過支那多多聲啦
死打手，返支蟈啦

支那唔偷呃拐騙點有車有樓,人地一開始提醒左你

留名 啲景好靚 靚過桂林

我之前冬天個陣去過香格里拉 入埋雨崩村 朋友係成日做運動既人 但兩個都冇事 係條氣唔太順 建議去麗江個陣買定個氧氣樽傍身 同埋買定葡萄糖粉日日沖水飲 行路慢慢行就ok

利申體能廢少做運動

比風吹完之後成個人即刻醒晒
我即刻dum咗件紅色大褸係地下，而其他人仲係到索緊氧氣，我就繼續行上去。突然feel到頭有啲痛，我就知自己行得太急，想問北京姐姐攞返支野索嘅時候，佢將我支野唔小心跌咗去啲雪到

呢邊唔比人行

上面就係頂啦，佢係唔比人上山峰的。
聽導遊講以前係可以比啲專業行山人士上。

大家都可以睇到佢條棧道只係用木板砌出嚟，上面其實已經有好多人企喺度。我個下心諗，會唔會冧㗎，但我無理咁多，沖咗上去。

上到去發現有2個傻尻咁樣玩，我係真心希望佢地會跌落去，所以企咗係到睇佢地一陣，最後佢地無事，只係俾人趕番落黎。

最後大家都上咗黎，個個係到打卡。

應該唔會自爆，我諗

長路漫漫是如何走過

最後大家開始落山，纜車排成2個鐘
但一路吹水，其實好開心

最後坐返導遊車，返麗江了。

唔知大家過成點呢

好好睇
巴打係幾去？
我下個月都去

玉龍雪山就係驚太多人同埋貴所以冇去
去咗香格里拉石卡雪山，但已經冇雪

正WO 好想去

洗鳩理個傻閪咩
等緊你出相，我都想去轉雲南同西藏，我覺得呢兩個地方都係起碼要去一次既地方黎

係，個到啲景真係點都要去親眼睇一次。
今晚應該會講到瀘沽湖

比你頂住先

呢張用咩影架好靚

上年6月去完 我都有分享

下次一定會上雪山同再去香格里拉

有伴就入埋雨崩 順便睇日照金山

手機影唔影到咁既效果

手機要有得長曝光先得，咁啱我有

點搵城市去城市既既士

咁呢張用手機影？

係呀

夏天唔好上玉龍，得石灰
如果想真係去雪山，唔係比人圍住行果d 例如玉龍
去到香格里拉 上石卡雪山
去香格里拉中途一定要去虎跳峽，仲要中虎跳先得

伏到仆街

大陸人 根本唔會同你講良心

用咩機呀？同埋你點set?

上年六月頭去石卡已經冇晒雪

返到去酒店，塊面開始覺得唔舒服。
頂，記返起自己無揸防曬。於是就去買番masks同埋防曬。買個陣個sales一見我咁一黎就問:你上過雪山?

跟住就係古城入邊9行，聽人講古城南門個邊有個麗江本地人去食野嘅街，於是慢慢咁行咗差唔多成個鐘去南門個邊。
個街名唔記得咗。不過條街真係無咩遊客。
因為想食飯，所以叫咗幾味當地小菜。

仲有個茄蛋，估下幾錢？

跟住又係古城行下。
好快就返咗酒店，一黎要救番塊面，二黎第二日一早就要去瀘沽湖

20

第二日6點半就起身，坐巴士去瀘沽湖。咁今次我就網上買飛嘅，你買咗之後會有人打比你firm時間,約幾點邊到等。
大概差唔多6個鐘嘅車程。

話說如果約好咗時間記得儘量準時，我上咗車之後本身應該仲有其他人上車，但司機打極電話都另一邊無人聽，佢唔理買咗飛啲人，直接開車走咗

開咗車就去到個休息站。呢到係長江嘅起源，叫金沙江。

成個路程上嘅廁所都要收錢，收一蚊。之後聽返原來廁所收錢係扶貧政策黎

早餐

坐咗幾個鐘，終於到咗瀘沽湖景區，呢個時候，師傅（摩梭族人，亦即係俗稱女兒國嘅人唔鐘意比人叫司機，女嘅唔可以叫小姐）
突然大聲講：共産黨起咗個搶錢嘅地方呀。我個下好佩服呢個師傅。

而家共産黨係景區嘅入口起咗個所謂入口，搞到而家入瀘沽湖係要收錢嘅。

比咗錢之後，就去咗佢新起嘅觀景平台，睇瀘沽湖全景先。

對面座山當地人話似訓係到嘅女人

之後就再坐車入去。我黎啦瀘沽湖

錯啦，三餸一湯加白飯都只係百一百蚊有找

到咗酒店check in，咁我又係去前2日就book咗間野，佢有2種望向湖嘅房，一個係地下，直接行出去就係湖，一個係2樓，行出露台睇湖。
咁我就訂咗1樓嘅，check in個陣我同fd用廣東話：講咁少人住，你估下有無得upgrade呀啦 。 點知老闆話比我地揀房

露台房，1樓

地下個層

咁我地就扮下野去一樓睇咗先，之後再到地下，一開門我忍唔住講咗句：屌！好正

開門跑出去就係湖

點知個老闆答到嗲，話咁就呢間啦。
原來老闆係識聽識講廣東話即係我地頭先扮晒野佢係知

安頓好之後，我即係跑咗出去，又係跑入個mon入邊嘅wallpaper咁。我就係咁企咗係到，一直望住個湖放空。

咁啱個陣無人，得返我同個湖係到。
仲有啲雀仔

係個刻，好想抌曬所有嘅煩惱，唔想諗屋企，工作，感情，自己嘅前途。

我就係咁望住個湖企咗一個晏晝

又變番單機版

好靚喺邊到book？

c trip book架

呢個講法係冇科學理論既支持

至於點解會有呢個講法
大概係因為"做開運動既人"會容易以為自己體能較好
導致喺高原上跑跑跳跳
體力不知不覺間用多咗好多
最後就出現高反

相反
平時"冇做開運動既人"有自知之明
喺高原上都安份守己
所以冇咁易出現高反

巴打瀘沽湖多唔多飛飛，始終近湖邊??

冇單機過呀樓主
我得明就入黎睇下睇，真係好正

下個月去香格里拉同瀘沽湖加麗江

間野叫咩名

遲下會去想聽多少少伏嘢 等自己唔好中伏 求分享

望住個湖放空之後， 咁我就入返房休息。因為琴日嘅玉龍都整到我幾攰，加上又要早起身，所以我好快訓著咗。
之後，突然有人敲門，我出去開門，發現係老闆，佢手上有2 埦白木耳杞子紅棗糖水 。
咁涷嘅天， 有碗暖嘅糖水真係好正。老闆問我地點解黎瀘沽湖訓。

訓醒之後出咗去搵野食，行咗陣發現住個頭半個鐘就可以行晒附近嘅野，加上淡季嘅關係，好多舖都好早收

最後搵咗呢檔

佢係用柴火炒嘅土雞，你叫咗餸之後佢即放柴燒，夠熱之後就係你面前炒，見佢落咗好多香料而左邊個個好似叫粑粑，係無味的。

食完就買零食返去了。

呢間舖得返一對好老嘅公公婆婆，我買野個陣佢地因為隻眼唔好，睇唔清件貨嘅價錢，最後係我話番比佢知幾錢計埋條數，再比錢佢

返到酒店，發現原來唔止得我住，仲有班大陸大學生，佢地成堆人過黎玩，入面居然仲有鬼妹。

我係common area同老闆吹緊水，撚緊狗個陣，班大陸學生買咗幾箱鬼佬涼茶返黎玩狼人。

老闆叫我join埋佢地，但我覺得如果我話玩嘅話人地又唔好意思拒絕，搞到人地玩個陣又要就住就住，我自己又拘緊，所以都係不了。

但我個陣答：無所謂呀。我入房擺野先。

我入咗房好耐都無出去，咁當我出去個陣，老闆行過黎話：我有箱紅酒，不如我地自己飲？

我心情即刻鬆晒

之後就係他鄉，用自己嘅語言，聽人地嘅故事。

傾咗好耐，聽老闆由自己點解黎呢到做野，講到佢有次失戀之後，徒步行入西藏嘅故事。 支酒慢慢就飲完了。

飲完有啲熱，行出去湖到抖下氣，向天望咗眼，wtf,成個天都係星星

特登整gif比你地睇
搞到我而家好肚餓

你住大落水果邊??
果陣同車個男仔又自己黎
佢裡根落 跟埋佢過去
我無book房, 去到先搵左青旅
環境真係好差下 幾個人一間房 廁所沖唔到水

返到去真係咪撚信人，佢地見你係遊客只會水9你，唔會幫你的

所以我成日都覺得每個地方都仲有好人，之前有個單車post唔記得邊度踩入雲南，中間都有好人同唔好既人，點解我會想去雲南同西藏係因為聽過身邊既人講當地人好多都好熱情係果度會有好多平時去熱門地方唔會有既野

巴打直接講埋價錢好d，睇到最後會唔記得左要估
$200蚊晚？

樓主覺得最少要去幾多日
嚟緊轉工唔知中間有幾多空窗期可以去

起碼都一個星期

我上次去左11日 都要SKIP昆明大理

Same, 好期待

我上c trip睇湖景房要大概$400一晚，係咪book定會平過walk in? （walk in會唔會見你遊客收貴啲）

點解樓主去嗰陣天氣咁好

我個陣係$257一晚，因為淡季
你旺季去一定要book定，walk in一定無房

巴打留左幾多晚?
瀘沽湖環境其實點?? 多唔多蚊蟲??

巴打 你係幾月去架

我一月去架，瀘我去個陣無咩蚊蟲

我下個月去，希望唔會好多蚊蟲

淡季去都咁靚 淡季雪山都咁多人 旺季咪

我都得淡季去好啲，同老闆傾過，本身我間房旺季可以上到成千蚊一晚。
同埋我覺得啲景無人先靚，一有人就無咗個種感覺

Support for on9 and this trip!

因為飲完啲紅酒都差唔多一點，咁出面已經跌到零下兩三度，但出面個景搞到我個人好high。滿天星辰就係形容呢啲，我即刻跑入房，叫老闆同個fd出黎睇。我個fd即攞架撐出黎，而老闆就好似見怪不怪咁，講咗句：天氣唔錯喎。

試下先。

出面真係好涷，啲風由湖吹過黎真係令我好想返入溫暖嘅被竇，本身去雲南我係帶唔夠衫嘅。但天氣咁晴朗我知真係好難得，因為我有fd去十幾日得一兩日好天。

搵位！ 啲光仲係房照出黎，因為好黑好涷，唔想行咁遠。

我個fd就開咗star chart 係到搵位，而我就攞手機9影，我仲特登買咗個可以變腳架嘅自拍棍。

真係9影，所以無構圖可言

右邊係我住嘅地方。

試影完發現今晚係可以影的

手機影算係咁。

下面就係我個fd相機影的

執過後

之後就影埋星軌，企咗成個鐘，比風吹到手都涷傷

手機儘力了

相機

老闆勁好人，陪咗我地好耐。

個陣抬起頭個陣就 A Sky full of Stars, 已經令我覺得值回票價，啲辛苦不滿一掃而空。

Cause you're a sky, cause you're a sky full of Stars

希望我啲fd睇到呢個post嘅話手下留情，扮唔知，唔好問係咪我黎。

竟然用手機影到星軌

17年去左12日 真係好靚好想再去

企咗我成個鐘
仲跌爆mon貼

睇完樓主個post勁想去 但身邊d fd黎黎去去都淨係識去日韓泰
同佢地講雲南應該當我痴線佬 自己去又驚危險

去完之後我覺得要襯佢未比被人完全商業化前去一次
實有fd肯同你去嘅，唔好想，行得

我都係
下次一定要入雨崩

古鎮黎講
我覺得束河 靚D 同清休D

白沙古鎮》all

如果即刻出發既巴打可以依加去羅平，仙境
麗江一帶慢慢來

去過大陸好多地方，最鐘意雲南
留名

岩數，同你情況一樣，一講大陸會咁，其實我想講
雲南，西藏係唔同嫁

意思係兩個地邊有別於佢地心中既大陸

星期六出發去哈巴雪山

白沙又靜得制Wor～
雖說有好多Coffee Shop同特色Bar
但係都係束河好D

單拖啦 識下其他人 聽下別人故事 都唔錯呀

呢個啱，一個人旅行真係會令自己有啲變化。

瀘沽湖真係好正

幾月去架？

5定6月

睇完好有衝動想去一次
追咗樓主同在雲之南嘅post
想請教下條大約路線可以點走 如果想去埋稻城 西藏
見好多巴打都推介瀘沽湖同雨崩 仲有邊度係必去 追咗post都唔係好記得啲details
同埋見有啲巴打話落雪時去好 有啲話暑假好

因為琴日凌晨影星星影到好晏，一起身就食得lunch。
琴日食完雞煲後，有啲熱氣，決定中午又食小菜。

張枱下面放咗唔同人留底嘅字。

本身諗住單車環湖嘅,但老闆話要差唔多十個鐘，但我起身個陣已經一點。

黎到無得環湖搞到我好sad,包車嘅話要280。2個人唔抵。

所以留咗電話比包車個到，等夠4個人就拼車。
咁我就去郵局想寄post card, 個職員（其實係呀婆），搞咗好耐話唔識點寄去香港。

行去郵局個陣隨手影

我心諗湖又環唔到，postcard又寄唔到，我唔想咁就浪費咗呢日呀

於是我跑返去租車個到，幫佢地拉客

見有人經過就問：拼車嘛
一開始拉到2個女仔黎，我都係咁強調我真係遊客，等緊人同我拼。但個2個女仔就咁走咗。

租車個檔口啲人笑到停唔到。我估佢地好少見客會幫佢地拉客。

唉，返酒店寫postcard算。

個老細幾好咁

係超好！！ 請我地飲紅酒
不過差我三十蚊未還

join左類似local tour 去瀘沽湖
幫同車對情侶影相 而我自己一個毒撚去

連postcard寫完都未有電話，突然有電話到，我以為係打黎約聽日回程巴士嘅時間，點知電話入邊：有人拼了，帥哥快點，車在你酒店門口等你。

好開心呀，可以環湖啦。

上到車司機話我地好好彩，咁嘅鐘數都拼到車，個陣已經三點，司機話今次出車係佢最遲嘅一次。

咁佢揸埋去接埋另外個2個，係一個幾靚嘅女仔同佢媽媽。應該唔會伏。

開始環湖lu

第一站，我唔記得叫咩名

影完之後上返車，開始同個女仔傾計，佢地一聽我開聲，就問：廣東來的？
同佢傾咗陣發現佢地係唐山黎，個女仔仲要比我細，但睇外表我係估唔到，可能因為佢嘅打扮都幾成熟。跟住佢地問好多香港嘅野。e.g香港啲樓係咪真係咁細。

傾傾下，去到第二個站。係雲南同四川嘅交界。

過咗呢到，就係四川。所以瀘沽湖係一邊屬於雲南，一邊屬於四川的。

呢個時候，我個fd突然肚痛就咁跑咗去廁所。 搞到全車人等佢，我係咁話唔好意思。

下一站係草海，
同埋情人橋（又嚟）

我去到發現雲南係couple去好啲

你淘寶報團係咪要有大陸電話no.先報得？點知佢會唔會走數

黎緊想自己一個人去西藏 但唔識玩大陸

有時間可以去上下雨崩！好靚！最值得去既地方

去旅行只要踏出身一步，自然就會成功出發

LM

樓主想問下個度多唔多洗手間同埋係咪都係啲噁心洗手間呀？

大陸景區嘅洗手間唔駛諗啦.......

就係咁所以我就算想返去睇下景都唔敢，真係會想嘔。

可唔可以教下電話點影星軌？

你唔開大咪得囉..........

影星個setting係點

電話有個星軌mode

如果唔係iphone,有得set 嘅話，
去set 30s 800iso。

巴打用咩電話

有潔癖既人唔適合遠行吧...留o係香港溫室行石屎路上大帽山頂打下卡算啦

咁如果去日本就算係景區廁所都好乾淨嘅

咁係無得比嘅

咁好多外國地方都乾淨嘅

華為？

4月尾去9日
諗緊去瀘沽湖定去行雨崩
兩個去哂就唔會，因為唔想9趕行程
有冇人可以比啲意見

竟然仲有人睇我個PO

我第一次去 唔敢去到太遠
你要入西藏同稻城最好搵個伴

我都有睇

巴打個post幾好睇
咁最好幾時去

要呀
正常都唔會特登走一個人嘅

我上年6月頭去 天氣勁好

初夏唔熱 避左暑假個旅遊旺季 又未到雨季

今晚再打文

thanks 賓周巴

留名，啲相真係好靚

去草海都要一段路程，咁我地就繼續吹水。
個女仔原來已經係昆明玩咗幾日，之後又去咗洱海。佢地話瀘沽湖無洱海咁靚。聽到之後，我：我下次一定要去大理。

因為得媽子同個女旅行，我都無多過問佢地屋企係點。之後從佢地嘅對話得知原來佢兩母女揼低咗佢哋老豆喺唐山，自己出黎玩。

個女仔讀law,又學霸又靚女，真係不得了。佢知道我大過佢之後就成程路叫我小哥哥。

就咁傾咗陣，到草海了。

海天一色。 但一月啲草其實未係最靚。

艘船上唔上得呢

草海到有個細市集嘅，同埋好多細路會一直chur住你幫佢買啲可以沖茶嘅花，真係會一直「貼」住你行，一直係到講佢等錢開飯。 大家到呢到時記得小心銀包電話。

市集

影咗陣相就要自己經情人橋行返去停車場，呢個時候有個大媽攞住個袋蘋果一路chur我：大哥，幫我開開帳吧，跟埋我上橋
我就唔係幾識拒絕個種人黎，我一路已經講：不要啦。 但佢仲一路跟，搞到其他人開始望過黎。個2母女仲要有咁遠走咁遠，賣咗我...
直到我個fd好惡咁講：我叫警察來啦！ 個大媽先肯放過我。

之後有2個壯漢行過黎，問我頭先係咪比人煩住買野，我答係，佢地就行咗過去搵個大媽。因為呢到係唔比咁樣兜售的。

大媽祝你好運

原來叫走婚橋

巴打瀘沽湖間酒店叫咩名？好靚

個女仔9 up啦，洱海好撚污濁

係咪多遊客搞到咁？

雜種落咗order要整治洱海
周圍啲民宿商鋪都冇得開

係iphone 既話呢
樓主影啲相同我去嗰時差咁遠...
靚好多
搞到我想再去多次

睇你遊記令我d回憶返哂黎
騎劫下先
古鎮黎講 個人都係鐘意白沙>束河>大研
瀘沽湖真係好靚 咁岩去果陣天氣還好
果陣踩單車環湖 踩到想死
全部相都冇執過 直出

我17年都有去洱海
但好似話大整 所以勁多灰塵勁污糟
唔知以家整完 個洱海變成點

行過咗走婚橋，黎到一座寺廟。發覺幾靚，順帶一提，環湖路程上都有幾多廁所，所以唔洗擔心如廁嘅問題。
今次到個女仔去

好似有feel啲

正常黎講去完呢個點等返三個景點，但開車個陣我地發現啲靚位會叫司機停車

第一個位係一條橋，伸出去湖到。

呢個位幾啱影一個人企係到個種相。
行到過去發現好多雀，原來有個細路係到用麵包餵緊。

fd影

跟住我問個細路可唔可以比啲我，佢攞成袋饅頭黎，咁我攞咗少少，就分比大家餵。 啲雀真係好勁，你點拋上去佢哋都可以飛過來接住。

好好天

上返車無幾耐，又見到個靚景，叫停司機！！

啲人set好晒野收你錢比你打卡

呢個係比啲女打卡嘅好地方，一開始司機係駛過咗嘅，我聽到個女仔本身想個司機停車，但個司機開得太快，一下就過咗，佢諗住算

但大佬呀，你有比錢架，怕咩叫停佢，我即係同司機講可唔可以停一停，咁師傅佢都好樂意停嘅

原來天空之鏡佢地真係用塊鏡....
咁最後都係個女仔上去影。

仲有幾個地方

小布達拉宮正式名稱叫松贊林寺，由五世達頼興建。
我屋企鄕下距離果度唔遠。

留名，支持樓豬

頂你個肺我記得你
雲南都未到就爛尾

最多有時間補翻啦

用咩機影？啲色好靚

求女女圖

更未啊

有睇你週遊中國同峴港嘅post

媽呀好靚，踩咗幾耐？

睇完好想去 好靚

早排仲去左上海杭州同韓國
但我懶得打

踩左成日 因為踩下又落狗屎
踩下又抖下影相咁

支持，d相影得幾靚新年我都有去雲南但只留左昆明幾日。因為去探親only. 係親戚附近公園都有好多海鷗。我都有玩餵麵包。

對唔住呀呢幾日唔得閒打住

可唔可以講埋間野叫咩名

我俾我阿媽睇呢個post，搞到佢好想同我一齊去雲南
我阿媽係咁問我：下一呢
我話：你要等人哋打先有得睇啊

好鍾意樓主文字描述得好搞笑，啲相又靚

支持更新

上年去完 好值得去
同Frd 講真係會比人當on9 香港人

抽到時間繼續打
影完天空之鏡，又上返車。過咗陣，又見到有位打卡，又叫停司機
個司機應該心諗：香港人真麻煩

都係個句：我有比錢，同埋你當初話可以隨時停
不過我懷疑個司機想飛站，有啲位好多車停佢都唔停

提返大家環湖過馬路個陣小心啲，因為有車環湖環到賽車咁。

扮坐緊船

實際上係咁嘅

之後都係坐坐停停，時間關係，我直接po相了。

邊個好啲

其實咩黎

影到好似一堆垃圾

大陽開始落山了。呢個位大家應該有見過

後面係女神山

我fd行開咗，比咗比相機我個陣自己9影

我自己嘅wallpaper

同個女仔行落去個陣，有微風吹過，響起鈴鈴聲，突然有一下幾有feel。一下快門聲響起，佢聽到，但無比反應。

我會唔會太痴漢

最後一站，又情人

最後環完湖，今日係影咗超多相的，特別係好多影人嘅相，真係好靚，夾埋全部應該成千張。

咁佢地就無得睇靚景了
起碼我同你都親眼睇過，

Halo，伯母
多謝你睇呀

個老闆咁好的 個客棧叫咩名架？

安驛客棧，係大落水個邊嘅，其實佢係打工嘅，不過我都叫佢老闆，佢就黎quit返深圳同佢女朋友結婚了

依個好好笑 下一段

加速

推~下個月去 好期待 但得六日覺得勁唔夠

唔夠啦

返到酒店，同老闆講今日環湖嘅事，佢係咁問個女仔點樣。

夜晚可能因為淡季，所以好靜，老板話新開咗間酒吧，可以去睇睇。
去到望一望發現入邊全部都係上咗年紀嘅人，唔係幾啱我。
因為真係無野做，食完野去咗睇女兒國人嘅民族表現，三十蚊一個人

入到去其實都係睇佢地圍住火係到載歌載舞。

話說本身環湖完女仔問我附近有咩玩，我答無咩（因為真係無），我suggest佢可以睇星or黎睇民族表現，佢話有機會今晚見。

條友扮吹笛，其實係播緊歌

咁啲當地嘅姑娘又真係睇落去pure啲

當然有好有唔好啦

去到尾佢會叫全場人落埋去跳，有啲哥仔即刻。
明顯睇到啲女仔表情係唔願意嘅。

不過我都無落，係隔離望多陣就走了。

返到去發現老闆有啲忙，因為旺季黎緊，開始多人book房，咁啱呢排得佢一個做。
所以無r佢吹水。

本身諗住今晚再出去影星，但出到去發現有啲唔對路，我同我fd鬥快咁跑返入房

第二朝一早起身，就坐車返麗江了。
瀘沽湖，我一定會再黎架
老問仲差我電話費

之後仲有束河同埋香格里拉

Iphone你呢個apps
Slow shutter有得set ios果d

雖然大陸係一個閪國家，但雲南同西藏真係要去一次

返到去麗江，都已經五點。
今次book咗係一間青旅，係束河古鎮到。
其實都係上YouTube睇到。叫背包十年。

我覺得呢間野都幾正，因為好多活動，全邊都後生仔。本身間野個設計係幾正。

右邊係一堆人圍住火吹水，左邊就係戲院咁大嘅mon,個晚係睇緊波

係個庭院咁嘅。

佢係有提供野食嘅，不過就好似大陸啲飯堂咁，所以不了。

所以夜晚就出咗去束河行下，搵野食。

佢啲米線係用古代科舉黎分。
我呢個係秀才

之後係束河行咗陣。入到一間書店，想問寄postcard啲野。
成間書店好文青，好啱我

呢個係寄比幾多年後嘅你

為咗打卡咩都得

因為束河少人好多，我覺得咁先似一個古鎮。

之後買啲炸物諗住返去咬個陣，有個呀叔行埋黎周我，佢話佢係酒吧老板，佢間野無生意，佢得閒到自己落黎買野送酒食。叫我地去間野同佢吹下水。
其實我好想去，但因為洗大咗，就後襯佢無留意跑走咗。

對唔住呀，呀叔。

束河好似仲正咁

有咩唔對路

個種唔對路
本身無人，跟住勁大風，吹到鈴鈴聲，有間屋又係咁出聲。

間書店叫咩名？ 好想去呀

第二日起身食完野，決定認真行麗江古城一次。順便搞掂埋postcard。

其實成個麗江古城都幾大下，日頭行同夜晚行係唔同feel嘅。
同埋原來個古城都真係幾大。

係玉龍呀

行咗陣發現無郵局，直接去問人，叫我去咗間鋪頭。

寄返香港要8蚊一張，本身又規定一定要有信封，信封3蚊一個。
不過黎到雲南,唔知點解我突然變到好想寫postcard

啲postcard少貴，不過都幾特別。

有信封嘅postcard

有寫postcard引嘅朋友留意返（一次旅行四廿幾五十張個啲），係麗江寄postcard不便宜哦

之後隨行隨影。

真-圍爐

係咪真嘅呢

好多人

之前頭2日係麗江一直想搵位影古城夜景，但都搵唔到

最後決定貨金

坐係到望住古城，飲住酒，吹下水，
好不快活

坐咗差唔多三個鐘。

都係麻麻，影唔到想有嘅感覺。

最後夜晚開始係啲旅行社周圍格價，搵去香格里拉嘅團。

劉明

睇到我都想去呀

第二朝起身，出發去香格里拉了。
報咗個2日一夜團，320全包，不過只去好少地方，同埋野食都係劣嘅。大家千祈唔好學我。

一上車就派氧氣樽同埋紅色大褸，因為等陣海拔會越嚟越高。

係雪呀
香格里拉係最涷嘅地方，真係要帶夠衫。

話說我呢個團已經係坐巴士，成差唔多60人。想識到人唔易。

落車望望好舒服。

lunch求其車我地去間餐廳食，都幾一般。去完廁所個陣發現水喉開唔到，原來已經結晒冰

餐廳

估唔到開到眼界，見識到大陸人嘅無禮。話說有5圍枱，我就求其坐咗圍。有一對姐弟一有餸上枱就唔撚理其他人，轉去自己面前係咁夾黎食，啲茶水就唔撚理人，居然自己攞個樽出黎裝晒佢。 十幾人一圍，佢2個食咗半圍。我唔係話特別想食，但呢個行為真係好無禮貌。

又上返車，直入巴拉格宗，車上個導遊話呢條國道出名危險，沿路風景都幾靚，但我無影到，因為好眼訓。

到咗酒店

碌柒啦呢鋪

點柒碌法

1月頭先去完 風景ok 但無乜野食

間酒店都幾污糟，廁所有啲黑色嘅污漬。
成間野比人嘅感覺係廿年前嘅大陸。

唔理咁多啦，入巴拉格宗景區

入到去係全程有巴士車你嘅，不過條山路都幾危險，又彎又窄，坐窗口位過彎個陣都幾驚。

聽導遊講原來以前巴拉格宗係與世隔絕，直到八十年代，一個叫斯那定珠的13歲藏族男孩跑出峽谷闖世界，二十年後，他帶着做生意賺到的四千萬人民幣回來，實現他從細嘅夢想，起條通往外邊嘅路。
2013年，條路起好啦，但又因為地震，爛晒。

最後又要起過，先令呢個地方得以展現。

第一站無咩特別，係山谷行。

去到尾尾見到好多石堆，原來係堆得越高越好。

大師級

第二站就不得了啦，上到海拔四千幾米嘅棧道。

有得吊住咁飛過去

條棧道係咁的。

好靚。唔似大陸

其實黎香格里拉個陣都無咩期待，因為聽人講季節唔啱，無得望花海。

但黎到巴拉格宗，我係覺得有啲驚豔。
成個景區係有世外桃園嘅感覺，亦都係我成個雲南之旅最感受到當地文化嘅2日。

玻璃觀景台，下面係雲

點會跟團架......

LM
4月中會去7日
飛香格里拉, 麗江走
香格理拉留3日打算去獨克宗古城>普達措國家公園
唸緊上唔上石卡雪山, 有無去過既巴絲講下值唔值得上去? 感謝

個老闆咁好人ge好正呀
好鐘意旅行同人傾心事個種感覺

你一個人去?

一定要上 好玩過玉龍

主要係少人好多同平好多

間屋係咁有聲
你睇下後面

第三個點係佢地一條已經有上千年文化嘅村。
入邊真係好原始，啲屋睇落去好似用泥做的。
究竟點解入邊可以咁暖，明明出面係冰天雪地

當然而家係有電的。

成個地方係好有宗教嘅氣色，係有種好莊重嘅氣氛，令我有種敬畏嘅心，唔知係咪海拔高嘅原因，係個到有種同佢地神好接近嘅感覺。

可能我傻咗，但呢個感覺只係香格里拉出現過。

最後去咗佢地供養佢地神明嘅地方。

係雪山下，我覺得好特別，坐車去個陣影

之後向後望，係一個大景

個陣真係賽跑咁跑返去酒店
因為氣氛真係好怪，係成個人好寒。

五年前去過一次麗江
古鎮好商業化
里面好多酒吧 聽人講係同一個法國老闆開
鋪頭賣好多淘寶野
腊排骨鍋同牛鍋 好平好好食
蔬菜望落特別綠 芒果好甜
呢d 係我仲有既印像

感激，咁應該會上一上去
想問下半日夠唔夠?
想朝早獨克宗古城9點出發
2點前返去搭車落麗江，趕唔趕得切?

一個上晝囉

好想知樓主用咩相機影
d 相好靚

等更新

sorry 呀
呢幾日唔得閒
今晚完咗佢

坐完巴士一日，終於返到酒店了。

夜晚原來係食佢地當地嘅特色美食，去佢地嘅舍下作客。睇佢地表現。

導遊描述得好豐富架明明。

當地人真係好熱情，唱歌跳舞都好有當地特色嘅，都唔算伏。

唱咗差唔多一個鐘，就完咗，之後佢地圍住煹火係到唱歌。

因為無點食野，所以無去跳，去咗買野食。

本身想周圍行下田，但係係無野行嘅，因為間酒店係山谷入邊。

鬼其搵啲野影，就返房了
間酒店真係伏伏地

4k配牛龜

想去沖涼發現個水扭唔到，開門出去搵人個陣發現成層房都開晒門，原來唔少人間房都有問題。

最後整好，但沖涼個陣啲水又唔夠熱，好彩個陣無感冒

最後一日，去咗全球最大嘅轉輪同埋虎跳峽。

起身個陣已經差唔多過咗早餐時間，成車人等我地。

去到轉輪個到，話就話一團，其實都係自己各有各行。

右邊嗰個最係全球最大嘅，
我唔知叫咩要十幾個人一齊轉先得。

入到去我自己一個行，無跟大隊，點知佢地真係一堆人去轉咗

真係幾大

我行行下好似行咗去無咩遊客嘅地方，不過咁仲好，自己去睇，去感受下。

當地人好虔誠，一早就黎圍住呢個地方行。聽講當地規距係左入，右出。

個陣我見到每個當地人，都忍唔住諗佢地嘅故事會係點。

一個人行嘅拐杖婆婆

一早就同個孫出黎嘅爺爺

無生意呀唉

行咗陣就走了，去虎跳峽。但其實個陣去季節唔太啱，無野睇。

去到要自己行樓梯落谷底，行山咁

去到都有啲失望，因為幾普通。

見唔見到上面嘅雪山，原來係玉龍雪山

呢舊石係比老虎跳過河嘅，叫虎跳石。好似係命名嘅由來。

唔係雨季水流都幾急

腳架係車到。

黎睇舊石

行多陣有條橋，比人掛願望上去。

最後行返上山，搭巴士返麗江了。

上虎跳垃圾來，專比大媽團去，當然失望
中虎跳

應該話 多啲肌肉嘅人易高反
因為肌肉需要多啲氧氣
好似係

有無相

巴打認為去雲南 影既景洗唔洗帶好wide既鏡？

本身都有衝動遊中國，見到呢個post。
我決定4月都去番轉

去個到如果唔住背包十年呢間，仲有邊間青年旅舍好推薦？

返到麗江，只係晏晝，但因為無book酒店，所以一開始個gip唔知放邊好。好彩團入邊唯一識到嘅廣州夫婦超好人，話可以放係佢地酒店先。個陣佢地仲比埋的士錢，什至話如果驚唔見野可以放野入佢地房。
旅行識到好人真係超開心。

之後我就去咗揼骨，因為實在太攰，要好好對下自己。

最後一餐食好啲

多謝廣州夫婦呀

完咗啦，覺得自己好叻

返去了

回程買咗軟卧，舒服好多。同房嘅又係識講廣東話嘅，係一對結咗幾年婚嘅夫婦，佢地係黎旅行再加自己再影過婚紗相，我睇咗啲相，真係好正。
雲南嘅景，去影婚紗相，真係不得了

成個旅程淨計景點十分滿分我會比七分，如果計埋人我會比九分。

完全體會到旅行最重要嘅唔係地方，而係人。

我覺得自己好好彩，雖然有中伏，但都係小伏。而路上遇到嘅人好多都好好人，特別係遇到好多講廣東話嘅人，一路行一路傾，真係好開心。有咩問題又會幫我。

雲南呢個地方我覺得點都要去一次，佢同大家想像中嘅中國大陸係有明顯分别。希望唔好咁快被污染啦。

最後多謝大家睇，第一次寫都有人睇，我好開心可能寫咗太多嘅感受，對想去嘅人幫助唔大。

完

終於追完 睇完樓主分享好想即刻去

btw 感謝樓主分享

多謝你睇呀
快啲去啦，自己親眼見到係完全第二個感覺

借POST
有冇巴打四月13-21 係麗江? 買左機票, 諗住join 團去雨崩 14-19

巴打, 你幾號去?

ching 可以話我知係邊間酒店?

CHING 去爬山?

我開頭諗住雨崩徒步+哈巴雪山
後尾廢事咁Chur,留番下次去哈巴雪山

叫安釋客棧

想問下成個trip用左幾錢？介唔介意share個行程？

幫你修正番 應該係安驛客棧

心諗唔撚係啊？叫安息咁唔老利

唉呀
屌 錯咗

同屋企人去個瀘沽湖真心好令 洗費又平
同屋企人包車去幾舒服

所以我先話包車好

樓主係點搞包車既資訊

有冇人4/15-16係瀘沽湖玩 睇下有無機會一齊玩

巴打 有冇TG
有啲交通安排想問下你

我打算4月13~21去
但未安排好交通
巴打你係點去?

巴打 咁你機票交通係點安排?

我14號昆明喺直接坐飛機去瀘沽湖 17號諗住求其撘巴士去麗江

第二次去雲南玩la

我打算13號去
大理2日 麗江1日 玉龍雪山1日 雨崩村4日
本身打算都去瀘沽湖 但今次唔夠時間

你不如cut左大理去香格里拉玩好過

值得去 我去過
班上有同學都去緊

諗諗下 今次都係唔去雨崩村同香格里拉
下次主力去

上大陸d網見到團 都係2500左右
基本上全包 又去哂麗江 香格里拉 瀘沽湖 9日8夜
想join呢d團 因為同屋企人去 唔想辛苦佢地
我估到時都係走馬看花 到此一遊咁架啦
想問下有無巴打有呢類團既經驗
利申 4月中去 應該撞到好多巴打 同機同火車

應該同日期去 你香港飛？
巴打你去到先join團定點 有無團既link

去雲南都跟團.......你不如去九寨溝算啦